Uemoisas sel 5mal Webruaris
Koggokonna kohtus.
Koos ollid: Kohtumees Jürri Eldermann
Körwasmehhed Jaan Rosenbaum, Jaan Jaansohn
Uemoisast. Astus ette: kaebaja Johan Undiwalla lesk, Anno Undiwill ja kaebas Lattika perremehhe Niggulas Rosenbaumi peale, et kaebataw on kaebaja lehma ärrawõtnud wõlla eest, ilma kohtuta.
Kaebataw Lattika perremees Niggulas Rosenbaum wastab: et Anno Undiwill on temmal wõlgo, rahha 2 Rub. 96 Kop. hõb ja rukkid 1 Setwert, ja et se lehm mis kaebaja ainus warra on, ja üsna lõppemas olnud, sellepärast on kaebataw sedda lehma omma jure winud ja tedda turgotanud, et ta mitte ärra ei lõppeks. Kaebataw pärrib omma rahha ja wilja mis kaebaja temmale wõlgo on seddamaid taggasi.
Kaebaja Anno Undiwill ei wõi sallata et temmal ni paljo kaebatawa Niggulas Rosenbaum'ile wõlgo on ja pallub tedda ni kaua kannatada, kunni temma endise Saula rentnikko Buschmanni oksjoni summast omma surnud mehhe palka kätte saab.
Niggolas Rosenbaum lubbab ni kaua kannatada.
Kohhus mõistab: Se lehm peab Anno Undiwill jälle taggasi sama, agga selle tingimissega: kui temma sedda loma ei wöi üllespiddada siis on Niggulas Rosenbaumil õigus sedda temma käest ärra wõtta omma võlla eest, sest et se palk mis temma mehhel sada on mitte kindel ei olle; ja ei tulle nemmad sellepärrast mitte ennam kohtu ette.
Kohtumees XXX Jürri Eldermann
Korwasmehhed XXX Jaan Rosenbaum
XXX Jaan Jaansohn
Kohtu kirjotaja Friedrich Schotter
